據報特朗普iPhone被中國竊聽 華春瑩：可改用華為

美與中俄角力升級之際，美國《紐約時報》報道，美國總統特朗普使用iPhone通話時，遭中國和俄羅斯間諜竊聽。在北京，外交部發言人質疑是「假新聞」，又表示如果很擔心蘋果手機被竊聽，可改用中國的華為手機。

中國外交部發言人華春瑩今日在例行記者會上表示，看到了相關報道，「感覺美方有些人真是在不遺餘力地角逐奧斯卡最佳劇本獎」。

她又提出三點看法，一是《紐約時報》應該知道，發表類似的報道，「只會多一個在做fake news（假新聞）的證據」；二是如果很擔心蘋果手機被竊聽的話，可以改用華為手機；三是為了絕對安全起見，可以停止使用任何現代通訊設備。據指，華春瑩提及華為時，在場人士哄堂大笑。

特朗普簽法案 禁政府用華為

值得注意，特朗普今年8月簽署國防授權法，禁止美國政府機構及官方合作單位使用中國電訊巨頭中興、華為的技術與產品。美國國會報告曾稱，中國政府可能支持某些企業進行間諜活動，並點名中興、華為和聯想3間企業。

據指，華春瑩提及華為時，在場人士哄堂大笑。

咁咪唔叫竊聽囉

多謝蠢瑩提供笑話，

习总书记笑了。

明聽

雖然佢係支那，但係我真心覺得呢句好高質

佢講真架，用華為就冇偷聽問題，只會堂堂正正錄音。

自大都話高質

on9

佢講完有無面紅

一陣禁左android唔比大陸機用就好笑

搞掂自己先啦
自身難保仲串人但又唔知人地淨係想借機攻擊你

華為

曲線提水

Trump係咪iphone

可以唔鍾意佢
但佢咁回答真係有水準

上面d人仲話佢蠢
其實答得非常有水準

咁大膽

做馬

侵回應左未？？
華嬸言論變相捧高左華為踩低左蘋果

華嬸呢個回應真係好屈機
佢完全表示華為蘋果就係中美大戰既宿影